[航空]連登飛機膠討論區7

舊post:
大韓計劃淘汰A380

[航空]連登飛機膠怒屌APU菊花專區

[航空]連登飛機膠討論區2

[航空]連登飛機膠討論區3

[航空]連登飛機膠討論區4

[航空]連登飛機膠討論區5

[航空]連登飛機膠討論區6

————————————————————
*呢個post將會有人不定時講返A380
*聽聞呢度唔讚得廚叉
*到底海航幾時執笠
————————————————————

繼續討論

幾時先加番ITM唔飛得四引擎

琴日話有單大陸航空嘅空少畀人挾持係咪真

要坐748上層同77W 再加上係嗰晩之後收工即刻飛

用原子筆hijack SP

CI 上層商務位, 經濟位價

個粒粒moon好正

IFE見到都

747係正

黃車行過都唔理 RIP

744
Btw 飛邊可以經濟位價坐商務

台灣

鬥快劃位？

係

留名

又爆

坐廚叉用online check-in有機會free upgrade你坐J

嘩 之後會唔會連筆都唔俾帶上機 (只限大陸航線)

上次飛台灣坐CI 嘅747劃唔切上層

新POST留名
宜家先追到第4個POST
呢幾年成日要搭飛機開始留意呢方面既野
睇4個POST發覺好多人都好重視個飛機餐
我自己坐過咁多間發覺其實大部份都係7仔質素多
何必咁介懷

MH

遲下飛機餐連刀叉都冇

好想坐744上層但冇機會

好想試下

MH>>>VN>>>>>>>>>PR

咁大個人連女王都無坐過

成世仔表示未坐過A320系列

FE淆底唔用二手機

同5年前冇咩分別

坐龍仔囉

744整黎無用 就phase out

一樣都係咁殘 d邊位會有d線頭走出黎

如非必要唔會揀Airbus坐

再咁禁落去可以全裸上機㗎啦

龍仔

蚹蛤蟈蜻

320/321要去NSC上機 不了

屌講真
禁咁多有乜意思
你話禁槍禁刀我覺得好合理
但禁水禁電腦真係拎自己嚟搞
你可能話呢啲以前查到有bomb threat
要搞嘅話大把bomb threat啦

NSC宜家係咪變咗龍仔專用
發覺有八年冇去過嗰邊上機

有CZ有MU

NTSB之前咪試過l唔比laptop上機 好多business trip pax都要帶去做野

叫人寄艙
真係on9

BA話用到2024

又話鋰電池唔比寄 而家又話要人寄 即係玩鳩d客同Airlines

CI都冇咁快?

Ci話2020

咁CI呢？

咁快 明明最後一架交機

竟然
諗住佢啲744最新會2025後先退

諗緊用77W/779定A359/A35K頂

順手問埋KLM呢？

如果泰東未執的話應該仲有744比你慢慢坐

2021

之前想架，不過交機個陣見到部機殘到仆街即刻縮沙

未試過.HX 仲要咁多機全EY config.

反而CI被up過一次.

見到都覺得lonely

但得返幾隻, 而家小花HKG-TPE要找隻747都難.

如果upgrade的話會唔會喺gate度做比你架？

決定退之前走返轉先

佢之前好似同IFLC租

pay upgrade上機同菇講 機口幫你唔到
free upgarde會係機口同你換卡

OP up有可能係以下3種case

1. online CHECK IN後幫你up左
2. 係check in counter up
3. Boarding gate up

定係你指用cash or miles up? 如果呢種9成9要係check in counter攪掂埋.

成世仔都未坐過 點都要坐次

TPE,NRT,KIX,BKK機會比較高
BKK,PVG,SHA,DPS,CTS好似冇份

坐過一次B-18251
Recaro凳

今日仲要落雨 唔知個喼防唔防水

upgrade有冇咩準則

淨坐過18203/18207/18211同18212

坐KE 佢都成日用748飛

衣著正正常常ok

可以留意下.

可以話有, 可以話無.

首先班機一定要over book. 之後就睇elite status排ranking.

不過其實都係睇運. 同埋好多random同human factors.

見過同一時間有2架KE 748泊左係6x位

Y唔full都可以比人free upgrade

N36而家擺748鐵膽嚟

N62/N64都有748

E15就744

唔係ALC咩

話記得 今次737MAX係直接同Boeing租

聰明

N62 N64 E15 呢啲泊得落肥婆嘅位太珍貴
N36 咁啱放到 B748 但係又放唔到 A380

見過鬼仲唔怕黑咩

反而想知N60泊唔泊到A380

睇相就馬航

MH 話曬都前五星

VH其實唔係350都麻麻

PR就，不如坐HX

停前咗
係咪唔得架？

A扮B

會理唔到橋/入唔到油

波板佬RIP
BTW D2xx而家好似仲用緊人手

到應中部客運有幾廢

PR坐過 係舊D 但係我坐完之後個幾月就轉坐新機

去LONDON?

MFC係垃圾 NSC係戇鳩

上次劃晒四個人坐上層

會 我係gate被 upgrade 過

我見PR暑假去LHR 4k，有d心動

來回?

當然來回

PR係咪77W先有電視、343無PTV?

我記得有日 KE 嚟咗3隻 748

係呀 我果次去有部ipad借俾你 不過全程都冇用 因為壞左又唔想換
但好似轉左A350

以前Ana 好似除咗A320 同Dash-8，其他全波音

有冇邊間係全用波音
全用Airbus LCC大吧 近近地UO 已經係

窮撚冇得揀
淨係得搭到airbus

日航都算全波音喇 唔計啲regional jet
仲有加拿大WestJet

百鳩幾架737
737 係咪輸Cargo 所以先多Airlines 揀320

未來JAL有A350

呢批744係全世界嚟講係最新淨 始終都係十幾年貨仔

southwest 全波音

lm

美系都唔全波音

就快係，trump咁玩

ANA直程有肥婆A380添. 仲要差唔多出貨

SIA's new Suites for A-380s fail to wow premium passengers

Singapore Airlines, which spent four years designing and developing new seats and other in-flight products for its Airbus 380, may have to go back to the drawing block to fix design flaws that have upset some of its premium customers.

Those who have flown in the A-380's ultra first-class Suites, since the new-look aircraft made its debut on the Singapore-Sydney route in December, have complained of a lack of privacy, especially during meal times when the sliding doors are kept open.

It is a clear unobstructed view between Suites across the aisle, they say. There are six Suites on the revamped A-380s.

And when the door is closed, it rattles loudly, especially during take-off.

An SIA spokesman told The Straits Times: "We received some feedback regarding noise from the Suites' doors but it has since been resolved. Some customers also shared that when the doors are open during meal times, they will be able to see inside the other Suite across the aisle.

"We are monitoring our customers' feedback and are evaluating a few options to address this."

There were upgrades across all classes. In business class, the partition between the two middle rows can now be lowered completely, allowing for a double bed.

Despite some issues with the Suites, the spokesman said: "Overall feedback about the new A-380 Suites product, as well as about the other cabin products on the aircraft, has been extremely positive. We are very pleased with what our customers have been telling us about it."

SIA would not say if they are considering a redesign of the Suites.

The spokesman was only prepared to say that the airline is in "constant contact with our aircraft suppliers to ensure that all our products meet our high standards".

Businessman Gino Bertuccio, 55, who was on the inaugural Singapore-Sydney flight on Dec 19 last year and also flew in the Suite from London to Singapore, said: "The new Suite is bigger than the previous one so that's a plus, but there are definitely problems that need to be fixed."

Mr Bertuccio, who gave his feedback to SIA, is bothered especially with the lack of privacy which he says is "an irony".

"When the doors are open, I am literally staring at the guy next door because of the way the seats are configured," he said.

After years of product development and testing, "it's very disappointing when such obvious glitches that should have been picked up earlier, occur", Mr Bertuccio added.

"One is forced to wonder how intensive the tests were and who were the people who tested the products because I was certainly not one of them," he said.

A Singapore-London return flight in a Suite costs about $15,000.

The product upgrades - currently available on three out of five new A-380s that SIA ordered - were the first for SIA's superjumbo since the airline started flying the double-decker jet more than 10 years ago.

The plan is to retrofit 14 of SIA's existing superjumbos with the same new seats, in-flight entertainment screens and other cabin products.

The upgrading works to be done by the plane maker Airbus will start this year and be completed by the end of 2020.

Despite his experience, Mr Bertuccio, who has flown on other premium airlines, said he will be back.

"To be fair, SIA is a great airline with great service and I will certainly continue to fly them.

"But they need to do more to engage their premium customers who are still loyal and willing to part with a five-figure sum to fly them," he added.

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

個設計可以空中扑嘢

空姐睇到嫁

星航真失敗

係咪之前skymark唔要個幾架？

係呢個年代
肥婆唔係食死貓嘅話除咗油王之外都冇人會舉手要喇啩

有d似Qsuite

唉

係咪硬座？

Biz黎，所以唔關事，可唔可以EQV 77W

呢款機有咩唔好

飛NRT KIX有flat bed, 我飛遠啲去CTS得牙醫櫈

CX 772唔係就快絕種？

以前HKG PEK 坐過好多次

我岩岩見到五月尾由名古屋飛番香港果程都轉左隻舊既A330

成張櫈設計都有問題
不過啲人話HX新櫈仲差過佢，攪到好想試

你飛NGO都好啲呀，CTS五個幾鐘

好彩未訂飛
原本揀嗰班773變左333

點解， 333好過773

節哀順變啦
廿年前long-haul都係呢種凳

以前既櫈都好過佢

希望佢唔好呃我

突然

正

未起到飛都唔知邊個笑到最後

巴打咁鬼得閒成日check住？
又坐J
上等人
好葡萄

我要召喚747巴打睇下check 唔check到

嚟緊有機會搭A350

747巴打做機場咩位
影咁多正野

No la, 之後係個check my trip app, 之後啱啱CX提我早啲check in，所以入左去

嚟緊有機會搭A350-1000

我反而想知SQ飛SIN多唔多EQV
除咗SQ1/SQ2呢對長期77W?

me?

係你啦 巴打而家做乜位

SQ1/2 77W

SQ856/861 肥婆

其他通常772

一部份自己影 一部份facebook copy

咁巴打做乜位

Airlines

巴打就好啦有得出ID飛 我仲擔心緊我班580會唔會EQV

check 得in 轉左機型就應該唔會再轉，除非壞機
淨係要再編過位已經麻煩

ID飛=乞衣飛 除非我坐長途否則我唔會出ID
後日再同你睇睇580有冇AEC

比人抽機

淡馬錫傳有意入股香港快運港航
香港財經 | 今日 14:11

路透引述消息人士透露，新加坡主權基金淡馬錫有意入股海航集團旗下香港航空和香港快運兩家香港航空公司。

消息人士表示，淡馬錫對上述兩家香港航空公司的投資，尚未開始進行盡職調查。倘交易完成，淡馬錫或成為該兩公司的小股東。

該人士稱，海航計劃為該兩家航空公司集資，淡馬錫是潛在投資者。雖然淡馬錫是新加坡航空大股東，但與投資香港兩家航空公司無關。

海航此前與淡馬錫簽署商業合作備忘錄，雙方將在航空和物流領域探索商業合作，包括但不限於航空、航空餐飲、地勤服務、免稅及機場基礎設施和設備等領域，實現雙方互利共贏。

淡馬錫、海航和新加坡航空對此未予置評。香港航空和香港快運航空回覆稱，不會對市場傳言置評。

感謝

入星？ 就算幾差我都飛，要跑

乜坡佬淪落到對支那航空界四姨太啲近身侍婢都有興趣呀？

入股=/=入盟. 就算入, 都係吉祥個隻入法, 晒氣.

話曬四姨太係五星 仲有近身侍婢本身係四星，同埋兩方都賺錢

之前Jestar HK開唔成. 而家要玩hk market, 你唔奶支邊有機會.

未必嘅，始終淡馬錫想玩香港市場，同埋HX個市場比吉祥大

航空業算係戰略資產
做下小股東，支那應該冇所謂
但做大股東就可能未必得
2000年新加坡電訊想收購香港電訊都唔得
何況係而家

reuter都講明係minority holder
證明星佬都知江湖規矩

講完波佬到台仔, STARFLYER真係開台日線, 快d開到黎香港pls

精品級廉航真的來了！星悅航空10月開航飛日本3城市 從去年就一直傳將來台灣的星悅航空（STARFLYER），於官方 粉絲團宣布，預計今年10月將開航台灣桃園到日本福岡、北九 州，以及中部名古屋等3城市，每日各有一班航班，為台灣飛 日本廉價航空市場再添生力軍。

K董拎到slot嘅話真心想坐

第一斯洛此問題
第二當雲妮哪都扯白旗嗰陣你認為其它人夠膽入嚟呢個市場？

唔講其他, 淨講JW其實真係JW問題.

JW Operation cost同MM, Jestar JP比係做一條蝕一條咁. 台日線JW load factor都好ok, 但就係蝕錢.

同埋講NRT-HKG, JW cut左但Jestar 拎左個差唔多時間既slot.

正想講

要真係可以full privacy咁MHC係得the residence
雖然又真係唔少人係SQ suite嚟過

大好多
Qsuite嗰感覺始終係個位
但SQ 新suite感覺係一間細房
我真係可以攤開行李拎嘢

牙醫凳都好過假J

866/865 77w

UO開SIN

真心？ 係都HX

HX開過but摺7ed.

UO SIN未必無得做, TR daily 3 flights都run得幾好.

UO做SIN要來回1000以下先有得fight
因航同SQ搶爛市

諗緊去睇F1
直接飛SQ1/SQ2
定瞓多粒鐘飛SQ857過去

要打因航SQ自己都搞得掂
反正而家T4個位真係一絕

坐肥婆

睇你咩class Y咪857
J咪星一

但T4好似話係惡晒貪平應頭搬過去, 唔係波佬做佢

t4 真係永久backlist
又隔涉 又污糟
d 隔塵網滿晒塵都唔清
d 玻璃又污糟
比多兩舊坐sq

好多日本人坐UO轉機去越南泰國

不了
揀得星一星二都係拎盡啲時間
雖然成世人未坐過肥婆
(不過唔係好恨其實)

其實坐惡曬red eye 算啦

但又有傳坡佬迫佢

其實因航最平Red-eye
先同SQ早去晚返一樣價
重未計咁玩要硬食兩程因盒
如果同時段因航已經上到二千八
加埋行到斷腳T4真係不了

應該仲有班下晝機係 359

連自營Lounge都起埋咁落本, 唔似被逼. 感覺貪平搬過去都好似好合而家個豬腦管理層decision.

Sib商務客佔好多
旅行既唔算多
UO好難做
個少部分都俾TR食埋

T5起好又會再大執位啦

而家TR最平做到單程
呢個價老母做到先算啦
仲要放咗成大半日呢個pricing都仲係度
你係股東都會叫佢攞啲機去飛日本算數喇

年頭已經咁多單航空意外 今年咩事

水逆

我覺得老母價格戰會平啲，以前佢玩日本線都500連稅啦

飛SIN坐TR好過 有788/789坐

講起就嬲，一星期得4日用788
以前凌晨機嗰對長用788/789咪幾好

btw 好多人淨係睇幾錢，唔似我地考慮咁多野

坐完D7同TR BIZ真心番唔到轉頭，TR我可以用2500連稅來回DMK KIX 仲要時間係好

除非冇得揀 否則都唔會坐narrow body(尤其A320系列)

D7嘅A333同5J一鳩樣

Bis

MU啲321點

其實320 321都麻麻

算啦，兩個鐘

有錢人思維

我連ATR都go

737MAX,ERJ,ATR都可以一戰

坐過MH 嘅737 MAX同738，其實好似無乜分別

貪737MAX新 坐一兩次夠

可能保養好，所以唔覺有乜分別，坐J，見到機頭後面個色光燈其實無乜用

737/320坐J=呃錢

KUL-SIN就算啦 反正我之前係flat bed 333/ 肥婆

不過又有大把人坐

我飛龍仔red eye想坐好啲姐

Good Luck

多謝巴打幫手

KA396

我打死都唔會坐細機嘅J

坐NH好過

UO624 啦

坐老母 不了

夏季時間表只有二四六

老母不了

坐NH準時落到 啱啱喺啲東南亞機後面 要排40分鐘入境
UO624個schedule成朝最早到HND 唔使點排隊入境

利申 老母打手

老母只係係我買唔到龍仔/NH時用，上次坐321加錢坐exit row 點知同個空姐面對面

賣ECON價我唔介意坐.

我係上廣州飛

同空姐面對面

好老尷 我包到成個愛斯基摩人

相睇位

大機又係咁多錢 細機又係咁多錢 除非佢free upgrade我

HKG-CAN都會用333飛

都係takeoff同landing先坐啫

頭等過

半粒鐘到la

CAN飛既有錢人.

直巴唔塞都要單程4個鐘.

有時試過CAN-HKG-XXX 嘅J 平過HKG-XXX 嘅Y

呢個唔出奇, 但其實只係個期Y貴.

所以先咁買

班CC唔洗serve

派水餅

一早派左 一入就派

飛CAN其實有咩派架

想試cs300

Oman 出左張假J

好迫咁
呢隻仲好

水加餅（y) 水加輕食(j)

其實除左C9乜9個D支那廢鐵, 俄仔都敢挑機

HKG-CAN-??? 都係落HKG入THE PIER狂食架LA

迫到PEY咁

有冇好似廚叉咁派曲奇

source from

F wor?

之前坐過LH/LX FRA-ZRH, 一上機就派餅, 之後成罐可樂唔開咁俾你.

台灣好多

得一個鐘MCT
一個ATC Hold已經隨時玩完

寶島歡迎你

日本OK?

岩岩睇AIC S17同S18, 復興2隻 ATR

F= J 因為EQV,所有先有F

source from :

再唔係Cebu都有用ATR

Cebu勁想去, 等緊AC平飛

台仔機師信唔過
復興單嘢怕怕

基隆河嗰單香港人黎

唔係台灣人，但只係有香港居留權
見報導係話佢早年係香港住過

TOP TEN AIRPORTS OF 2018
1 Singapore Changi
2 Seoul Incheon
3 Tokyo Haneda
4 Hong Kong
5 Doha Hamad
6 Munich
7 Centrair Nagoya
8 London Heathrow
9 Zurich
10 Frankfurt

ICN都有份 咩料呀

ICN完全垃圾 同難民營差唔多

我未見過個wifi password可以咁戇鳩

𥄫佢對腳

我覺得ICN正過SIN
SIN arrival / departure 喺同一層
但 SIN 嘅感覺比較「人性化」啲
成個機場有種 warm 嘅感覺
反而 ICN HKG 太光
感覺上好「冷」

講感覺唔計其他嘢嘅話，我覺得MFC 好過T1，但香港個機場都係因管理不善 …

你無去過CX 啲lounge 咩？ 佢果個password都差唔多

我CI Member來

CX個password都差唔夠

同層做Transfer咪正，或者夜機到可以訓埋先出去

東南亞嗰堆國家好多都冇分Dep Level同Arr Level

巴打自爆？

求password

前星仔表示，SIN係正，但係除左SQ,唔分流J Y過security check

有咩好自爆 低級member來

幾時自爆，等大家飛果陣搵你

我呢D Airlside人好難搵到我

F/J/W/Y一齊過security check

未坐過F,唔知，J/W/Y一齊security

FAA limits ETOPS flights for certain R-R-powered 787s

The US Federal Aviation Administration will limit a fleet of Boeing 787-8s and -9s powered by certain Rolls-Royce Trent 1000 engines from flying on extended operations (ETOPS) routes longer than 140min flight time from the closest diversion airport.

An airworthiness directive will be published on 17 April in response to “several engine failures of Trent 1000 Package C engines”, the FAA says in a notice published on 16 April.

The FAA originally approved the Trent 1000 Package C engine to operate ETOPS routes up to 330min flying distance from the closest diversion airport.

However, R-R began work in October 2016 on a redesign of the stage 2 blades in the intermediate pressure compressor section after discovering a design flaw.

More recently, R-R discovered the problem with the existing Stage 2 IPC blades is more hazardous than they first understood.

The new findings were reported to Boeing officials, who informed the FAA.

As a result, all 787s powered by Trent 1000 Package C engines must operate under the new 140min ETOPS limit within three days of the publication of the airworthiness directive, the FAA says.

The stage 2 blades in the IPC exhibit a resonant frequency that is excited at high thrust settings at certain temperatures and altitudes, the FAA says.

In the event of a single-engine failure on a 787 with a Trent 1000 Package C engine still operating, the remaining engine would have to operate at maximum continuous thrust until the aircraft can descend to land, the FAA says.

“If the remaining engine already had cracked IPC stage 2 blades, the likelihood of the remaining engine failing will further increase before a diversion can be safely completed,” the agency says.

你又唔可以投訂訴 一句security reason已經搞掂

RR都？GE未有？

GE未有消息

有幾多RR 787飛緊？QF果啲飛英國果啲係咪？

QF用GEnx
btw OF自從QF32之後已經怕左RR

CX Lounge password最正係全球通用.

SQ HKG個lounge 要reactive session, 有小小煩.

CI係TPE T1個lounge每10-15分鐘就斷線一次 用到我屌哂鬼

我試緊book QF10 所以如果出事就

GE冇野嘅

CI TPE淨係去過摺左個T2 Lounge, 印像幾好.

T2個Lounge光孟D 有好有唔好
利申未去過

利申破產共同體粉，未去過T1

正解
見CXADB好多人話咩新加坡政府逼佢地轉

我覺得因航可能會搬去T3

坐ATR如果怕台灣嘅話
可以去馬拉坐firefly
又可以試下吉隆坡舊機場

其實好想去三澤坐saab
不過又冇時間去

ADB仲未accept 我

HKG同TPE 唯二一段短時期內3家金制霸個期去齊晒.

以前係坡仔嘛

Ge 試過有小問題不過Fix 咗

希望book到QF10, book到同大家分享 (book J)

T4咁濕尻
可唔可以減Changi五十分

Hong Kong Airlines in this week’s schedule update has reduced planned Hong Kong – San Francisco service, on board the new Airbus A350-900XWB aircraft. From 18AUG18 to 27OCT18, the airline will continue to serve this route 4 times a week, instead of previously planned 7 weekly. Reservation for additional flights (Day 246) has been closed since last week.

HX060 HKG1300 – 1045SFO 359 1
HX060 HKG1310 – 1045SFO 359 357

HX061 SFO1230 – 1735+1HKG 359 357
HX061 SFO1230 – 1735+1HKG 359 1

HX開SFO未減價, 出面SQ減價先就己經全線割價咁賣3k頭.

HX點算.

HX SFO減過幾次啦
舊年十一月megasale已經有28xx

夾硬做

有冇巴打有儲開模型？

坡佬最鍾意整冷氣開放室內森林
人地熱帶國家，種嘢都易啲
KUL喺中間整咗個森林添
但香港、韓國等北啲嘅地方氣候唔同，點都冇咁草木茂盛

SQ輕鬆屌打HX
留名睇運空氣

之前睇過啲坡佬新聞
應該會將同聯盟嘅航空公司集中埋一齊
T4成個格局根本係畀廉航用
所以因航、泡菜過咗去應該唔係長遠

我覺啊
係宜家貪平先過去啫
條數啱啱好
2025-2027 左右開T5
新lounge到嗰陣就要裝修
搬囉咪

未入機場返工之有

入咗之後放工唔想見到飛機？

可能係學巴膠咁有得hi死氣喉咁hi engine所以唔洗

其實坡今次算做得唔錯，同alliance 通常比較多code share , 集中處理可以方便大家。

T4本身就係LCC buildings

一個星期七日入面有六日都對住飛機呀

屌APU

所以我決定飛前去睇飛機，我都唔明點解T2個observation deck 要比錢

唔係AA邊有錢用
btw有時落停機坪淨係見到d A320/A330都唔開胃

其實都唔知評分點出嚟，淨係去到閘口先做security已經扣晒分，boarding前10分鐘去到入邊成個難民營咁，位都搵唔到個

比錢就有架la

一早應該一大班773ER

其實閘口先做實Q無乜問題，因為新加坡打稅問題，同埋SIN係仲商場過商場，不過好好行，而且個Wi-Fi 無HKG咁死下死下先

一出去已經見呢架野

頂，CX382 delay左58分鐘 希望唔好EQV 我個CX580 flat bed 呀

真心龍仔個新花好樣衰

260到wo

我睇第二個話前程係CX382

Dragonair
Cathay Dragon 不了

B-KQV

真心？

係
booking 36/192+1

留明

終於影到SQ1

The Deck?

啱啱入左

去Pier啦

去懷念一下我個G16 一陣過去

去懷念Cabin 都就執

上個月去左了，除左個staff幾好之外，無野好

已經有35K

巴打要唔要？

MD80都有

唔使 頭先爭d比影見到我

諗住起底

成個島有成七萬幾人返工 你起到咁多咩
btw回程坐咩

機場咁多人嘅咩

計埋office(好似係）

由333變773

假丁幾好坐

唔否認

又有不知明火箭

唔係麻
咁窄較平啲都會頂腳

多謝巴打

World Airport Awards annual dinner 買檯支出排行榜

呢pat咁嘅嘢叫香港精神號
邊忽精神

YTO Express
圓通速遞
原來係馬雲有份

朵花似英屬香港市政局嘅洋紫荊
梗係用嚟邪住廚叉嘅偽紫荊啦

似當年北京奧運舊雲

完全無美感可言. 被支那強姦完既因航同香港.

以前舊VERSION 有特色同好睇太多

雖然KA好似第一次上HK Spirit , 但呢隻跟本係支那Spirit

哇我屌

「國泰航空及國泰港龍航空為紀念香港特別行政區成立20周年，以及兩家航空公司致力服務香港的承諾，以多種不同的方式來慶祝。

機身的新形象
國泰和國泰港龍機隊共有兩架飛機換上新形象。機身髹上一個以雲彩和象徵香港的洋紫荊設計而成的圖案，極為奪目，另外兩家航空公司分別有20架客機貼上20周年紀念的貼紙慶祝。
...」

但點解上圖好似唔見近機尾嗰啲精蟲

甩色

祥雲我覺得 OK wor

KA用都算. CX都用祥雲. CX改名做CHINA XI AIRLINES 算la

烏雲籠罩洋紫荊就真

cut cost洗左少機, 飛多幾轉支那, 乜色都係灰色

El Al tentatively schedules the last Boeing 747 flight

El Al Israel Airlines, according to Airline Route, is currently planning to operate the last Boeing 747-400 revenue flight on March 31, 2019. The last flight is currently scheduled on the Bangkok (BKK) – Tel Aviv (TLV) route.

又少一間

老老豆豆 唔係747嘅話我唔會係機場返工

仲有貨機

一般人點會坐到Cargo

話時話
講到A380冇人想接貨
咁747-8i情況又如何？

貨機咪有人要

748i停埋產

到着

除左KLM之外仲有無邊條route坐到你呀？
之前都仲有TG，依家連748都無啦
坐唔到一次真係枉為飛機膠

B-18007

不是冤家不聚頭

QF/CI

TG

正一瘟神

眼冤

CI 77W 藍鯨, 成日見到但坐唔到

原來有成家diamond 係機，唔怪得77W

係TPE?

CTS

去支那寶安坐？見有CA 747泊個邊

CI 747-400 而家都唔係日日飛HKG, 要坐就快.

好似UPS買左

要撘747-8得返LH

見到CI, CX, HX, 仲以為你去左TPE

好想去

你有Status自己攪掂

淨係見過一次

個IFE好正

見親都係係日本, CI而家主力都係A333 飛HKG. 無計

CA狗也不屌

KE都有

KE好多

748F?定A380F? 前者大把公司有買，後者一架都冇

A380F唔係停左開發？

仲有 KE , CA

新機多數都正
I

係呀，所以咪問清楚佢想講ups買左邊架

不過CX呢set新IFE好LAG

仲hang埋

748F暫時仲未話好多訂單 744F好仲使好用吸引唔到d人轉748F

同FA講佢會同你reboot個IFE
之前坐KE 748返香港都試過

一般嫌煩由佢hang.

CI台港線有359就坐359 332/333呢d機唔係比人坐

冇IFE睇唔到Landing

KHH無得揀

CX/KA HKG-PVG 333/332 己經坐到當巴士咁坐.

窗口位visual approach

Visual approach 先正

用人地個status開心啲

AE有飛TNN

但AE唔係用 737 飛HKG-TNN?

星期日去試一個唔可以用四個引擎嘅地方

332 定係你想講321/320

ITM

坐奴隸789 c去 睇下奴隸c好唔好先

KA無332. 總之A330 la.

話就話奴隸船, 但其實唔係peak跟本唔full.

巴西龜都有

ITM去過la

跟一張

ITM 好地方

我九月尾去個天爛爛地

其實真係好撚on9，起碼要預早十幾二十分鐘喺lounge出黎，入到去又焗又冇位坐，上次入到去先嗌delay，咁你叫我出唔出返去？

744F個range 仲大過748F，至於肥婆就慳d啦

貼返啲JAL中和下

轉自因航空姐group

奴隸船 3-4-3

新IFE成程10幾粒鐘未試過成功load到3D map

今日北京又冧哂 想準時收工啫

隔離坐個大媽大叔仲大獲

PVG PEK有邊日係無事

747一開始就當Cargo做
Airbus貨機除左A300叫做正常 其他都鳩

PVG呢排好正常

W改3+3+3 Y改3+4+3

洗唔洗我去一次？ 我去親都出事

入cockpit睇flight plan

繼續去你嘅日本is ok

PEY都改咩？

J 位佢好似淨係update 左 firmware 之嗎
套ife 依舊係ex2 咁實lag 啦

Iphone 6 用 ios11

No la 改埋PEY就執柒咗佢算啦

一定比d磚貴嘅DM,GM插到老母都唔認得

交換體溫

隔離係靚女就冇所謂

諗多咗
只會係欣宜

呢到完全無人講southwest單野
出邊反而有人講

欣宜個Size要當Cargo寄

因爲呢度似研究飛機乘坐感多過講飛機

架737成18年 金屬皮勞一定有 問題係maintenance嗰班check唔到

之前都有研究過M503

講笑

聽6:50
極冷靜咁講someone went out

揸過戰機係唔同啲

有時行過520 見到UPS/Atlas Air嗰堆貨機機頭等上巴士 一睇已經好老江湖feel
對比起d泡菜佬...

可能無左auto pilot 唔識渣

聽過OZ214條ATC 個機頭講到1999真係

泡菜 vs 大陸佬邊個機頭英文好

我番外資 bank 見過韓國分公司啲人嚟香港或者視像會議要帶個翻譯

大陸十個有三個
泡菜十個得一個

泊到，EK 60 62 64呢幾個位

類似metal fatigue意外southwest已經唔係第一次

body language好重要

問唔中見到BR A321都泊60

HEA 貨嚟 搵架An225運啦

浪費左架A225
btw TG嗰隻新J 欣宜唔知坐唔坐到?

做乜擋

劏

應該外面泊滿曬CA同MU?!? 泊係60位真係浪費曬個位....

BR 好似多年都習慣泊60位
744COMBI 年代接機時都成日係60位

The early builds were safe to fly after the fix but not much interest was put into them because of the above stated problems. Eventually, Boeing got rid of them by selling them really cheap and using them for research.

早個批787兩2 bugs - 超重同WING problem

咩叫泡菜同架仔識聽，但唔明你up乜
即係識聽定唔識聽

同埋唔係話睇唔起亞洲人，但鬼佬俾人有信心好多
唔知係咪因爲亞洲社會普遍要求人接收指示多過自己做決定

長知識了... 我成日都唔明點解有D A320/737都會泊左去30位

HEA 貨入唔到正常機門喎

Dreamlifter la

是日孖寶 TSN PEK

好似話台北閂咗FIR

冇事了

以前長榮長期用34/36/60/62位
維珍就長期36位
因為要就返佢地共用個lounge

HX MNL 6月1首航

要佢永不超生！！

依家VS係咪長期25/27位... VS206/207 最後兩個星期返工都係見佢呢個位

玩命

好早
如果唔係趕住返sin我宜家都唔搭呢班

台北壞radar
頭先所有經台灣既機全hold

咪就係冇精神囉

想問咩係FIR

見到隻CX403 hold左勁耐

個個都話做到hihi

新機可以放心

多多藉口
747年代咪又係咁做
btw點解把尺可以度到成17吋半

747年代有無而家咁少人手先

台灣限定, 官方授權, JC Wings 1:400
入去 Airshop 夾埋跌咗二千幾台B, 雖然可以跌得仲多

你個名
啲咁嘅機仔都值呢個價嗎？

香港識人嘅話可以平d

小弟公司冇飛TSN

而家港台線仲有邊間有派熱餐？
我淨係記得年頭搭BR同上年坐CX都無

想用黎寫論文, 唔該曬

「航空公司提供熱食與否與乘客滿意度的因卷關係」？

咁都有論文寫

黎緊試坐BA 767

應該係就返而家用HX Lounge

VS唔係用Plaza咩

我唔係淨買依隻機, 仲買多咗啲嘢

係喎，用Gate 40 Plaza

撈亂左VA同VS

我去親飛機館一定會跌錢

啲 Remove before flight 帶

買permit帶

PVG降落冇事啩

有冇啲航空公司餐具流出嚟賣
想搵啲因杯因碟自用

記得深水埗之前有賣過港龍d碗碟

應該係要轉 branding 嗰期
以前 O8 嗰期買過少少

中華d餐具好似冇咩特別

咪又係膠餐具...

一陣6點機返香港

J係鐵

Asian 感覺上服從權威，聽話
鬼真係自己諗左先唔啱會屌

所以咪成日被西方人騎住，當狗咁撚。就係因為奴性重

亞洲地區有咩國家個教育制度係好
上面做錯野又唔敢去講

其實唔係教育制度問題咁簡單. 而係個政府都想D人做狗.

同埋睇下D台波港支, 俾碗飯佢地都好開心咁做一條狗.

教育制度嚟講 日本應該都比較好？只係職場老屎忽

日本教育制度都係講階級同服從性.

唯一比較好係, 日本會係好多方面啓發同培養興趣同creative, 所以講科研同技術研究都係真。世界級.

班廢老要不擇手段維持權力

全部標晒做EQV

Cathay Dragon from 01JUL18 is expanding service on Hong Kong – Clark route, with the introduction of Thursdays and Sundays service. Overall service will increase from 3 to 5 weekly as a result.

KA375 HKG0755 – 0955CRK 320 1
KA375 HKG0800 – 1000CRK 320 2
KA375 HKG0800 – 1000CRK 321 6
KA355 HKG1700 – 1900CRK 320 4
KA371 HKG1710 – 1910CRK 320 7

KA376 CRK1055 – 1310HKG 320 1
KA376 CRK1055 – 1255HKG 320 2
KA376 CRK1100 – 1310HKG 321 6
KA376 CRK2000 – 2215HKG 320 4
KA376 CRK2010 – 2225HKG 320 7

Hong Kong Airlines from June 2018 is resuming service to The Philippines, where the airline schedules Hong Kong – Manila route, on board Airbus A320 aircraft. This route will begin on 01JUN18, served on daily basis.

HX781 HKG2110 – 2300MNL 320 257
HX781 HKG2130 – 2300MNL 320 x257

HX782 MNL0655 – 0855HKG 320 D

The carrier previously served Manila until August 2010.

全部unable

大家好

你個名
波音巴士大戰開始

narrow Airbus蠃
wide Boeing贏

If not Boeing I am not going

無討論空間可言, 好和平

巴士啲機好悶

聽日坐Dash 8，求祝福

唔想再坐A330
但班機時間靚

法國佬設計

焗坐

冇359咩

回程嗰日前一日先有
諗緊搭CX451 565定KA483
想試下因龍

TPE 一定係揀返CX.

483用320/321

佢寫333喎

KA台北都會用321/320飛

我知呀

要返香港
隔離無人

佢出得 333 咁嗰班應該幾多客, 轉返 320/321 即係玩佢自己

ANA班肥婆嘅目的地

HND<>HNL ONLY

係，啱啱走左入去問，開始賣了

CI/AE 738?

個remote好懷舊

琪袋運幾多空氣

565 好啲 一係359 一係長途333
451 99.9%up 都係773Z

483 就除非你想坐細機

btw 451 565 有hot meal

運番日本賣

好似話加拿大定唔知邊度有條友賣空氣賣到發咗達

應該係講緊淘賣/eBay賣瑞士山區空氣.

唔係有350 咩？

有77W坐77W 冇就坐350

坐過350嘅巴打對呢隻機有咩評價？

冇Airbus嗰種好悶嘅感覺 你叫我下次坐A359我冇問題 但如果係A32N/A339呢d就不了

A359 比其他巴士正好多

A35K個位就睇公司點做，而家淨係得QR，我坐過唔差

NH4841

我而坐Dash 8啦，巴打祝我好運

另求5月坐ATR嘅祝福

咩叫悶嘅感覺？廢啫剩係坐過你講不了果d

350=垃圾

感覺呢d每個人都唔同嘅

搵命博 May divert or return

我諗我對「悶」嘅演繹係
你感覺唔到佢作為一架飛機嘅生命力
而只係一隻普通嘅載客工具
畀唔到你坐飛機嘅感覺

稚內
去食西北風？

去俄羅斯

坐HZ

坐NH 去稚內，轉船，再轉HZ

坐船？

當我冇講過

乜玩到咁偏
會唔會另開post包膠？

HZ都坐

是日座駕

原來係SU子公司
竟然冇俄機
我們很高興送您到萬國......

遲啲試下先
我呢邊有間航空公司
機隊係全Dash 8

你係咪fb都有出post

巴打識我？

本身唔識 見到個post後就識

你係咪諗撚多左

你膠行未夠啫

好似777咁
RR有如雄鷹嘶叫般高亢
GE有如雄獅怒吼般震撼
起飛有獵豹嘅爆發力
又有千里馬嘅續航力
咁先係飛機嘛

744配RB-211

求相認

係HKADB見到

我無入到去喎 佢無批我

無可否認, 777算係747之後又一經典.

咁應該唔係你黎

我都想入去

引起你不安唔好意思

係咪可以學巴膠咁hi引擎

點先會有

癡線佬呀

不過我鍾意

77W起步果種好似靜侯完見到獵物爆出去嘅感覺

日系好興呢D野, 無乜人聊下空姐好易有.

777系列本身就係賣可配大推力大大隻ENGIN.

#歡迎投幣

投幣 中國大媽單野

巴士嗰啲 係靜呀
但起機就梗係要有高潮 要叫床嘛
巴士起飛太滋油淡定
離地一刻震都唔震下
感覺好似 “吓？射咗架喇？”

終於肯用789

點解唔係肥婆？

CI 738
無 AVOD, 係咁啦

呢單實在太經典, 開EMERGENCY EXIT唔係支那人專賣, 但投幣肯定係支.

EY香港線咁霉 咁肯用789已經好好

而家先留意到
乜原來飛機停泊位地面都可以係舖呢啲地磚架？

淨係W121-W126先係磚 其它bay位都係石屎

見到老母都唔開胃

佢副PW-1100G

點問？
すみません、搭乗証明書がありますか？

dash-8, ATR, 同埋D地方旅遊線, 呢D線應該可以咁問. 其他你咪問下有無紀念品, POST CARD之類, 再吹下水.

當然係D唔忙唔爆個D線問. HND-OKA/ITM/FUK 個D商務線就無謂.

JAL你可以問有無 貼紙 先.

787系列都靜啦
搭過一次e90 起飛嗰陣推背感好強 同757有得揮

新機通病
以前起飛嗰陣，啲人都會放低手上嘅嘢
望望窗外情況，坐中間冇景睇嗰啲至少都坐得直啲
坐新機呢，啲人一係扮瞓覺，一係刨八卦雜誌
冇啲尊重

嗰次我坐窗口
廁所都費事去

其實巴打你係吃屎定星期六公司？
睇下有無機撞到你相認先

勿起底

作為客係幾Like夠靜
空姐濕度好似有落工夫搞？
感覺無咁乾

Porter???? 好高汁㗎喎

巴打坐過？

落後另外兩間幾多

A346既優雅

是日SQ肥婆 @Gate15

SQ用77W/380 QR用788/77W/359 而家先派789真係...

找亮點

空姐濕度

亮你老母
btw, 係Boeing 冇全名

算係好過A330
係咪上次爆完獲所以轉？

錯啦，再搵

屌打錯
想打空氣

我睇到
右下

Falcon ??

果然係乜都識講日文

係 有無票出？

無，講緊啲動畫無論人種生死物都識講日文

世界共通語言

應該唔關事

蝦嫂/閪嫂係做廚叉/老母 錫屎/星期六係做TG/MH...

正解

回CTS

話哂我都係一個飛機撚 你當我流㗎咩

LX d機真係好撚乾淨

好似佢啲雪山咁白雪雪

QR都係

你鞠埋躬先走？

上個月14號先開始飛

佢啱啱到

新機黎?

到都會鞠躬？

隻聲音調幾高, 不過 PW 機器都係咁
-115B 一著車嗰下真係地動山搖

GE90一著嗰下 塊地係會震

訂左CX451
好耐冇坐過773

咩航空公司嘅機出名乾淨/污糟

HX

污糟?
印象中見過污糟嘅有泰東同孟加拉

Very Young Good Hong Kong

見過因航架B-LID APU個位同架HS-STC一樣咁污糟

Terminal 入面隔住玻璃都聽到

東航
新機飛左幾個月
望落都好似十幾年既二手機

分唔到隻花本身係米黃定米白定純白

有得出好耐

巴打做乜睇唔開 改個咁嘅名

佢唔係起a320算好好架啦

仲出A330neo係咩玩法，其實同A359R唔會爭市場咩？

iphone X 同 iphone 8 都可以一齊出啦

不如睇下人地點講

但的確打沉咗A358

咁而家真係少呢類target regional嘅廣體機嘅 波音都話想重開767啦

可唔可以好似777咁打橫加多個位先

除左日本regional可以玩班班777/787 奴隸船, 同埋美國有部分長程熱門內陸線, 真係無乜邊個國家regional要大機. 而且d油費同engine普遍都慳左油, 真係要regional大型機, 直接拎787/772飛咪算.

真係有2-4-2 767 仲慘過333嘅330
不過與其講位 不如講下點擺兩個LD3先啦

打直擺

所以兩間公司選擇更新現有飛機而唔係新型號都合理 其實trans Atlantic同亞洲都有啲potential market嘅 始終下下用長途機飛短途 個起降費計MTOW都幾襟計
反而我幾睇好MoM

企係Apron仲正

幾時有

日本好似有需求(?)

震撼性聲音

Trent XWB都夠佢玩

啲A330成日好似好黃

33T唔知係咪都一樣

唔知你喺機場踎咗幾耐，你有無睇過早幾年國泰啲機，乾淨到呢，尤其落完毛毛雨，啲黑色水線沿機身流落嚟，直頭幫個機身添上一份街車嘅味道

A350 Regional Edit
After the Boeing 787-10 launch at the 2013 Paris Air Show, Airbus discussed with airlines a possible A350-900 Regional with a reduced MTOW of 250 tonnes and engine thrust reduced to 70,000-75,000 lb (from the standard 85,000 lb).[170][171] The variant was said to be optimized for routes up to 6,800 nmi (12,594 km) with seating for up to 360 passengers in a single–class layout.[171] Etihad Airways and Singapore Airlines were said to be ordering the A350 Regional.[172][173] Since 2013, there has been no further announcements about this variant.

from wiki

所以我到依家諗極唔明，到底a359R個定位想點
之前出左a338neo 15k.km airline唔就轉哂a359，
依家就出a359R食返a339neo個市場capacity 又唔夠a339neo
完全唔知法國佬諗咩

係個take off weight....359依家都係adjustable mtow，因航會max隻機落240噸

講搭飛機嚟講 Trent XWB真係好靜

359用黎打772 358用黎打77L 咁359R佢出黎做乜鳩 佢自己又有隻A339

GEnx靜d

咁睇唔開要捱Fix Shell

咁都有雙橋

好靚仔

清楚到

763

CTS flyers

我入左無左成萬円

無del名

生你好

已經錯左

遅d 變埋3-4-3，fixed shell就唔算捱

3-4-3 都開始搵人洗太平地，你雜誌已經出左街

umegazine

連佢個女小編坐都要放曬手上兩邊armrest先夠坐
正常size嘅男性係點坐好

UA AC LX EK 77w一直都係，BR都轉緊，事實*A一直無良過CX。#dog1

迫人上W/J

遲吓會坐BA去LHR
想問777定A380好坐啲

380好似有上層可以坐 有side pocket

BA個倒頭位人坐架

咁Econ. 冇倒頭嘛

巴打其實坐J 定W 定Y 先

UA 772 都會 retrofit 成 3-4-3, 但商務會變返正常啲而唔係 2-4-2

商務艙要窗口位就要局坐倒頭位

J用2-4-2 其實同W有咩分別

Y坐77W

仲有一半係倒頭位

good luck

你坐埋我嗰分

我真係姓陳 新加坡拼法

唔好咁啦

又有稀有品種

餐車佬真係ON9
成日阻住晒

CI都係3-4-3
其實A380有冇機做3-5-3？

嚟緊9/10月飛轉jfk，諗緊好唔好貪平上廣州坐cz好

quote錯

平成點先

就算企佢前面安全距離，都好大壓迫感，好似就畀佢吸入去

位又唔大 時間又係得咁多 有咩辦法

可唔可以land 4引擎

Fixed Shell真係...
好撚樣衰

有啲on9好鐘意
話唔怕前面條友訓低逼住佢

原祖post題

BA呢間垃圾本身見到已經唔想坐
個倒頭J已到都想嘔(真係嘔嗰隻)

VS 789個J好似唔多掂

之前有日見過飛787
跟住上網睇先知原來有買787

KE乜柒都用 細至737 大至380都有

所以咪大女同細女都係上新聞嘅

我包nuts 無用碟上

KE啲分公司好似有分整787

唔係話冇同佢開包nuts咩

Dreamlifter好似冇飛過南韓

當客機離開停機坪滑往跑道期間，一名空服員未有事先請示趙顯娥的情況下，向她提供了一包夏威夷果仁小食，而且未有開啟倒在碟子上端上，趙顯娥因而大怒[7]，隨即指示機長把已經抵達跑道的客機折返登機門，並把負責該航班乘務工作的座艙長驅趕下機，客機因此需要延遲起飛[8]，導致飛機延遲20分鐘起飛，抵達仁川時，也延遲了11分鐘[9]。

你啱

#一切都是A380嘅錯

記錯
係整巴士

佢可能冇手

CTS多啦A夢又跌錢
呢度又跌錢
要努力儲錢先得

777留言

泡菜啲階級觀念幾時先會收皮

日本咪一樣有

細至應該係CS300

日本唔會玩到出人命

交易完咗之後就有

廚叉初期得幾架332都好污糟
但依家好好多
係未洗得勤力咗

其實飛入支那隻隻機都會勁污槽
幾勤力洗都冇用
可能咁岩隻機連續幾日個rotation plan 唔入支那咪乾淨囉

廚叉上網買機票打錯左email address係咪就咁send email同佢講返就得 洗唔洗錢？

打錯email你有無抄返個booking ref

連埋名同booking ref+contact no. Send左過去

CS300 Domestic only

n年前買CI試過將abc@gmail.com打錯做abc@gamil.com 又冇mark底個log 我都係比名同flight no.佢

新手唔知喺呢度問啱唔啧, 想用140k am 換 兩套 one world business hkg-nyc-hkg-toyko-hkg, 請問有乜推介+注意? 應該會坐 cx+jal, 第三間 maybe aa

Am換其實可換盡啲
HKG CTS NRT KIX TPA HKG
五程商務加埋都係五萬里

留名等睇里數膠全面進場

利申未換過

呢到有冇因航DM

打錯姐

50k 換過, 今次想去 trump 仔國, 同埋唔會去 taiwan

其實你想打乜

新手唔知喺呢度問啱唔啱

BA當年好似係第一間推出全平躺J嘅航空公司？
呢個對坐設計一開始已經係咁
其實就好似坐傳統火車咁
都係打對面坐

好想試

2018年中巴士都開始生產

Japan airlines flight 123

想請教下

ANA HKG -> NRT / HND 就咁睇一日有一班787-9
點解黎緊7月打後會無左既？
係佢三個月打後唔show出黎定我眼花定咩？

中東三寶 (EK無) 邊間有787-9 / A350 ?

qr咪有a350
EY有789

因航新77W已服役

因粉表示3-4-3config最好，與時並進

暑假轉77W
要坐789?避開6月頭/暑假就得

Qr間唔時都有787，不過罕見

有時去CDG會有787-A350 A380-777來回

失去海航 港航獲「國家隊」融資

JL123 係B記maintence甩碌，唔係日本問題bor

同埋唔係因為階級觀念引起

FAA與EASA皆發布 CFM56-7B引擎緊急維修指令

繼上週二西南航空1380航班波音737-700客機發生空中非控制性引擎失效，造成1名乘客死亡後，引擎製造商CFM國際公司於4月20日晚間發布了維修通告(service bulletin)，建議所有採用CFM56-7B系列引擎的航空業者，在未來20天內之立即對所有使用時間超過30,000次起降的渦輪扇葉葉片進行超音波檢驗，並建議把各階段檢查時間的間隔降低。

由於類似的生空中非控制性引擎失效已於2016年8月份發生在西南航空另一架737-700客機上，歐盟的EASA於去年9月份就已發布要求營運業者對所有CFM56-7B系列渦輪扇葉進行超音波檢查的適航指令(AD)，後來經過航空業者多次陳情反應，於今年3月26日定案改為從4月2日起算，在未來9個月內須對部分特別有安全疑慮的CFM56-7B系列渦輪扇葉進行超音波檢查。

本次事故發生後，EASA即於20日發布新的緊急適航指令，覆蓋原本的舊有指令，要求歐洲區域營運業者在20日內對起降循環超過30,000次的引擎進行全扇葉的超音波檢查，並要求以後所有CFM56-7B系列引擎渦輪扇葉片在超過20,000次循環後即需進行超音波檢查。

相對上美國FAA所發布的緊急適航指令，則只要求國內業者機隊中所有起降循環超過30,000次的CF56-7B引擎上所有24片扇葉，進行一次性的超音波檢查。

引擎檢查的時程向來是大型航空業者和航空主管機構的角力項目之一，航空主管機構基於安全立場希望檢查的頻率增加，但營運業者則希望降低檢查頻率，以減少對機隊營運的負面影響，雙方時常會對規定的合理性進行辯論，也因此才會有上述適航指令發布後修改，和歐美標準不一等狀況。

真．奴隸船

Ok wor

唔係話機長唔用美軍基地堅持返HND咩？

而且之後拯救簡直痴線，美軍又唔比救，自己又唔救，調查又唔比
見哂日本人d閪野

runway 唔夠長land 747。架機事實都返唔到去。

之後個d都係政治野，唔關架機事。睇少d支那source。

以前嚟香港QR幾穩定用787
但而家777/A350/787咩都有

邊間咩機？

咁都唔係階級觀念
開自尊問題多啲

JL123死咁多人完全係自慰隊的錯

而家QR唔係梗用兩班77W咩

788就上年 359係岩岩冬季過左就冇啦

MU B-5976 A333

說好的反美呢？

當年美軍夜視直升機到場都比人叫返轉頭

同時自慰隊係山下紮營

日本呢d官僚多年不變，就算311都係咁...

A330-743L A337?

Beluga XL

係 A3ST好似會飛到21定24

條女有孫未

睇WIKI寫舊版只有5架 依款新版有無講目標會生產到幾多

日本好難服務差

屌

其實新舊也好，應該無乜人買 用途太特別

巴士(自家用)

正如Dreamlifter咁

呢d唔係不嬲剩係自用 同 比人租炸咩??

Beluga同Dreamlifter 唔會租比人

ADB果邊啲admin以為自己管理緊個機場？
乜柒修改版規 又適應期 望到都覺得on9

想扮AA 但AA係一間垃圾公司

我估佢想講Cargo

夠唔夠力運火車

AN124先裝得入

有邊間唔垃圾丫

好似冇

一班垃圾扮另一班垃圾 好似係

見到呢張野表示

好耐之前唔係話租過比NASA運組件咩？唔通記錯

係咪真係有人讀
係T2個邊？

唔知
係

好耐之前有傳過話香港啲航空公司會停晒cadet，唔知係咪想呢間嘢搞

地底啲人想點 有件CX DM嘅行李未仲出 係個counter道炒緊 但J出左好多

ADB仲未批我

佢地話要申請加入嘅人回答問題 唔差在搞埋面試啦

其實地底啲人係睇有first class/ business class priority tag先放上帶定嘟barcode而定

再遲啲要高級會員擔保先入得，攪到好似馬會咁

點避英國離境稅最好？

英國入，其他地方出

係咪可以攪個ffp, DM可以推薦一個人

TPE跑rally跑到爆軚

TPE 個場又霉又爛

TSA都唔係好好多

去機場了

明明早一兩年先封咗其中一邊跑道重鋪

返工呀

台灣d料 差唔多la

到底TPE可以幾爛 KHH TNN仲好過佢

最平可以點玩 如果本身只想玩英國

RR今次出事，仲有無人用RR呢

唔好經LHR走已經平幾舊

我套ow 想三套 歐洲香港來回

飛PVG

飛PVG咪係返工

啱啱做完隻PVG light load

GE都出過事la

個機鼻咩事

生暗瘡

成個貴艙係樓上

下層真係運豬

EK都係咁

睇FB見到因航請 Japanese cabin crew

成日都請

分多幾次整先有油水

點睇ULR試機

邊有成日呀，無記錯6年無請過喇

買pey就大機會上j嘅

而家係咪除左SQ買，冇其他公司要

LHR咁撚多貴客

Air Belgium 出師不利

你又知？

俄佬未收夠買路錢

維修留名

又一間甘泉

係咪delay 到6月3日？

唔會做一兩年又bye bye啊

然後AB又再次破產

洗夠錢咪執得囉

我以前澳洲讀都坐到銀卡啦，英國有乜奇

暑假一個來回, 聖誕一個來回, 復活節又一個來回
有啲農曆新年都要走多轉
想唔升級都唔得啦

77L都唔多客用...

其實NH果三部都係夏威夷花，其實係咪只用作NRT HNL

77L即772

相信可見短期內, 應該唔會飛其他線.

777-200LR

真心seasonal 學MH咁做朝聖專機？

太少眾

MH朝聖專機攪唔掂, 改左飛NRT.

唔知ANA會唔會奴隸鯨魚大減價呢

NRT都唔係長做

AOG多過飛

NRT T3 擴建

除左SQ/QR/EK 仲有咩公司要ULR呢d機...

香港得3間

QF, 直飛歐洲 (主要係英國)

ULR根本純粹比airlines公司用黎打飛機

77L最後QF都好似無用

我都係鍾意77L多過ULR

近排飛緊ICN NRT MED JED ,但NRT都少了

起碼 77F 係源自 77L, 77L 唔太賣得去都唔緊要
A345 就真係...

34?果幾把風扇吹頭都無力

77F仲好賣過77L
A345而家仲有幾多架仲飛緊

卡嫂維修好垃圾 爸爸都還好

QF有份join 777個project 但一架777都冇買到

我個FD個時去英國讀書就係咁
坐親都係CX PEY/BIZ
好快就輕鬆銀

所以咪去曬787

787同777一樣飛短途又得 飛超長途又得
Airbus呢

實有人答你350

未有350之前

330算唔算 HX用黎飛YVR

美國佬

DL之前用332飛SEA

塔叫mayday

Mayday 要叫3次, 1次無人理你.

Mayday —- clear to land runway

Mayday 123

呢間嘢之前60 Mins用半集講佢Safety幾咁差

[航空]連登飛機膠討論區8

開定先

330

330最多咪中長途（10小時機程左右），都做唔到真正長途

HKG飛美國東岸都窄窄地

一切都是A380的錯 1

[航空]連登飛機膠討論區8

一切都是A380的錯 2

[航空]連登飛機膠討論區8

一切都是A380的錯 3

[航空]連登飛機膠討論區8

一切都是A380的錯 4

[航空]連登飛機膠討論區8

一切都是A380的錯 5

[航空]連登飛機膠討論區8

一切都是A380的錯 6

[航空]連登飛機膠討論區8

一切都是A380的錯 7

[航空]連登飛機膠討論區8

一切都是A380的錯 8

[航空]連登飛機膠討論區8

一切都是A380的錯 9

[航空]連登飛機膠討論區8

一切都是A380的錯 10

[航空]連登飛機膠討論區8

一切都是A380的錯 11

[航空]連登飛機膠討論區8

一切都是A380的錯 12

[航空]連登飛機膠討論區8

一切都是A380的錯 13

[航空]連登飛機膠討論區8

一切都是A380的錯 14

[航空]連登飛機膠討論區8

一切都是A380的錯 15

[航空]連登飛機膠討論區8